Мы настроили в этом репозитории скрипты проверки стиля с помощью инструментов
clang-tidy и clang-format.
Эти скрипты автоматически запускаются на каждый ваш коммит в Merge Request на
gitlab.

Вы можете запускать их локально, для этого потребуется любой Linux или MacOS.
Windows пока не поддерживается, но с помощью VirtualBox вы можете запустить
виртуальную машину с Ubuntu Linux, там всё получится.

Вот, что нужно настроить сначала:
- Установить docker. Инструкции: [Ubuntu](https://docs.docker.com/install/linux/docker-ce/ubuntu/), [MacOS](https://docs.docker.com/docker-for-mac/install/);
- В корне репозитория исполнить:
```
git submodule sync --recursive
git submodule update --recursive --init
```

Папка `common` должна стать непустой.
Теперь команда `common/docker-style-check` будет запускать в точности ту
проверку, какая делается при обновлении Merge Request.
В первый раз она работает долго, это нормально.

Возможно, иногда мы будем править этот скрипт или настройки clang-tidy. Чтобы
подтянуть наши изменения, нужно исполнить:
```
git submodule update --recursive --remote
```
Эта команда изменит одну строку в вашем репозитории: хэш коммита в репозитории common.
Это изменение стоит коммитить отдельно.
